---
title: "Vendere il soft è hard<p>"
date: 2005-08-12
draft: false
tags: ["ping"]
---

Il modello di business di Apple non è esattamente quello di una software house<p>

A intervalli regolari salta fuori l&rsquo;idea che Apple dominerebbe il mondo se diventasse un&rsquo;azienda che produce solo software. L&rsquo;idea è più o meno che vendere Mac OS X su tutti i computer compenserebbe le mancate vendite del Mac.<p>

Il fatto è che Apple vende molto più software di una volta. I guadagni maggiori vengono da programmi ben più costosi di Mac OS X, come Final Cut, Shake e via discorrendo. Con tutto ciò, il fatturato software di Apple è circa un sesto del fatturato Mac (senza contare gli iPod).<p>

Non ho voglia di fare i conti precisi, anche perché ho scritto queste cose più volte, tra mailing list e altro. La sintesi è che Apple dovrebbe vendere almeno dieci volte le copie attuali di Mac OS X dalla sera alla mattina, entrando in concorrenza frontale con una Microsoft abituata a lustri di concorrenza sleale e abuso di monopolio, pronta a buttare in marketing e in comportamenti scorretti una quantità di denaro da fare impallidire qualunque sforzo analogo da parte di Apple.<p>

Può darsi che queste premesse siano sbagliate, ma chi me le contesta non porta mai un foglio elettronico con su un po&rsquo; di numeri. Sarà un caso.<p>

Buon Ferragosto a tutti. :-)<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>